[無名功臣] 李海恩沿途掩護李慧詩 李海恩辭工賣車為追逐單車夢 賽前曾炒車險切去脾臟

2017年9月李海恩加入香港隊任李慧詩「師妹」。操一口流利英語的李海恩（Jessica Lee），直言她為了當全職運動員，甘願放棄一切，辭工、暫別未婚夫及愛犬，為的是希望在香港隊任全職車手！

李海恩是土生土長香港人，但卻因自小移民到蘇格蘭，故操一口英語，27歲的她以半咸淡的廣東話道出自己名字：「李。海。恩。」她笑說若不懂讀自己的名字，會是非常羞恥的事。

突然決定遠道返回闊別10多年的家，她指一切都是為了當全職車手：「我過去3年的單車生涯，都沒有任何全職的機會，我很渴望可以當全職運動員，接受全職訓練，我甚至辭去了工作，賣了車，暫別未婚夫及愛犬，我放低很多東西來到這裡，就是想追逐我的夢想。」

她揚言若能夠取得2020年東京奧運入場券，必定是她其中一個目標，但因她從未接受過全職訓練，故不會給予自己壓力：「我為了來香港隊放棄了很多的東西，我希望我離開蘇格蘭後的每一分、每一秒都值得，香港隊具世界級的設備及教練，就看我能否把握這機會。」

=============================================================

香港場地單車代表李海恩六月尾在德國訓練時炒車，差點要切去脾臟。

李海恩近月跟師姐李慧詩到歐洲參加場地單車賽，先去了捷克參加了兩天的比賽，之後轉戰德國，但Jessica未比賽先在上周四訓練時炒車，她的蘇格蘭未婚夫Pete Russell也即時飛去德國探望她，他說：「上周四Jessica發生嚴重意外，事發時她正在時速60公里的訓練中炒車，頭部先着地，然後到背部着地，幸好她戴着頭盔，傷勢才不致更嚴重，Jessica在深切治療部足足三天後才轉往普通病房，曾有醫生建議切去脾臟，幸好最後沒這樣做，現在她的腳已可輕微郁動，最重要是頭部傷勢已沒大礙。」

頭先個場都踩得好好 又多個人可以睇

支持李海恩

勁揪

respect

香港單身自黃金寶後竟然有後輩追上
牛下妹同隊友係得既
香港單車隊真係唔係垃圾

李海恩是土生土長香港人，但卻因自小移民到蘇格蘭

即係係邊處長大？

有好野=土生土長
犯左事=新移民

可惜攞唔到牌

請受我一拜 無名英雄

11歲移民蘇格蘭

李海恩過去3年一直接受場地單車訓練，自此一直希望成為全職車手，回流前在蘇格蘭任職救護員的李海恩，過往從未受過全職的單車訓練，但熱愛場地項目的她以業餘身份恆常參加比賽，地區性的賽事、英國的大學比賽以至蘇格蘭錦標賽她都有參加，最佳成績是在雲集全蘇格蘭好手的蘇格蘭錦標賽登上女子場地短途項目三甲。

「我在蘇格蘭任救護員，工作了3年後，有這樣一個機會擺在眼前，所以我放棄了我的工作、賣了車子，」她晃了晃頸鏈上掛着的一枚戒子，「我的未婚夫和狗也在蘇格蘭！為了追夢，我放棄了這一切。香港隊是一支世界級的隊伍，擁有更好資源的車隊不多，一切的配套、教練、器材都是最好的，大概只有幾個國家更強吧。我能去到哪個水平，就要視乎自己的造化。」一離開蘇格蘭就開始比賽，全因她希望用盡每分每秒，令一切犧牲都值得。

犧牲這麼多，李海恩當然有遠大目標，她並非為李慧詩而來，而是想將自己的潛能全面發揮，實現奧運夢，「以前我一周要輪45小時的班，並在這樣的情況下訓練，我深信若我能成為全職車手、全心投入訓練，奧運並非不可能。若能去，我當然會去！」但長久以來只透過電視熒光幕看着Sarah比賽的她，也笑言看到「女車神」真人時，就如看到大明星，「Sarah無論是訓練的方式等，一切都是世界級的水平；只是跟她身處同一賽道，我已覺得榮幸，她也教了我幾種小技巧，實在很開心。」

咪係，咩都吹奏

佢移左民點解要返黎代表香港?
因為佢唔夠班入英國隊囉
真係貪你香港有親咩
貪你易入代表隊 佢為自己出戰炸

support

今日參加競輪賽的除了李慧詩，尚有另一港將李海恩（Jessica），Sarah談起這位以第4名完賽、僅僅錯過獎牌的師妹，直言「揼心」：「但機會很多時候都要自己把握，希望她吸收了這比賽做得不好的地方，未來在世界級比賽甚至奧運，都可以發揮得更好，我也跟她說，這比賽未完，爭先賽仍有機會，希望她在明天的休息日後可以調整好心情。」

沈金康則讚許Jessica進步快，「進到決賽已經非常了不得，最後還拿了第四，而且並沒有跟前面相差得很多，我相信這是她在未來的發展上，還是有很多空間的」。